**花見澤Q太郎**是日本男性[漫畫家](../Page/漫畫家.md "wikilink")。[新潟縣](../Page/新潟縣.md "wikilink")[阿賀野市](../Page/阿賀野市.md "wikilink")（舊屬[北蒲原郡](../Page/北蒲原郡.md "wikilink")）出身。簡稱「花Q」。

## 簡歷

  - 過去主要參加[成人漫畫的同人活動](../Page/成人漫畫.md "wikilink")
  - 1993年，以《[夏之日](../Page/夏之日.md "wikilink")（）》（[司書房](../Page/司書房.md "wikilink")）正式出道。
  - 之後，於[少年畫報社的雜誌](../Page/少年畫報社.md "wikilink")[Young
    King上連載](../Page/Young_King.md "wikilink")《ちまちまハイスクール》、《痛快すずらん通り》、《HoneyBlue》
  - 2000年開始連載於Young King《[桃色三悟](../Page/桃色三悟.md "wikilink")》（）。
  - 2002年開始於[小學館的](../Page/小學館.md "wikilink")[月刊Sunday
    GENE-X連載](../Page/月刊Sunday_GENE-X.md "wikilink")《[REC](../Page/REC.md "wikilink")》
  - 2006年，REC動畫化，為花Q的重大里程碑。
  - 2011年4月，作品《花日和\~花見澤Q太郎自選集》（）因含有校園內性行為情節，被出版倫理協議會與出版倫理懇話會列為7月1日起《[東京都青少年健全育成條例](../Page/東京都青少年健全育成條例.md "wikilink")》施行後，不得再出版販售的六部作品之一。

## 作品列表

  - 夏之日（司書房）
  - [月家的一族](../Page/月家的一族.md "wikilink")（司書房）
  - 雛（）（司書房、短編集）
  - 西瓜、海、太陽（）（司書房）
  - [ちまちまはいすくーる](../Page/ちまちまはいすくーる.md "wikilink")（少年畫報社）
  - [痛快すずらん通り](../Page/痛快すずらん通り.md "wikilink")（少年畫報社）
  - [The☆花Q
    World](../Page/The☆花Q_World.md "wikilink")（）（司書房、付[CD-ROM的短編集](../Page/CD-ROM.md "wikilink")）
  - [HoneyBlue](../Page/HoneyBlue.md "wikilink")（少年畫報社）
  - [冒険どきの私達伝説](../Page/冒険どきの私達伝説.md "wikilink")（[集英社](../Page/集英社.md "wikilink")）
  - 白色月光（）（少年畫報社、全2集）
  - おひさま（司書房、短編集）
  - [桃色三悟](../Page/桃色三悟.md "wikilink")（）（Young King連載、少年畫報社、1～11卷發售中）
  - [BWH](../Page/BWH.md "wikilink")（集英社、全3集）
  - [電動侍](../Page/電動侍.md "wikilink")（[大都社](../Page/大都社.md "wikilink")）
  - 花ごよみ（司書房、短編集（「雛」、「おひさま」再收錄））
  - 西瓜、海、太陽（大都社、新裝版）
  - 月家一族（）（大都社、新裝版）
  - [REC](../Page/REC.md "wikilink")（「月刊Sunday GENE-X連載」、小學館、1～14卷發售中）
  - [NAGI](../Page/NAGI.md "wikilink")（少年畫報社）
  - ちますず（少年畫報社、「ちまちまはいすくーる」、「痛快すずらん通り」新裝版）
  - 白色月光 完全版（少年畫報社、新裝版）
  - 花見澤Q太郎 THE WORLD earlytime
    collection（司書房、付[CD-ROM的短編](../Page/CD-ROM.md "wikilink")、插畫集（含再收錄））
  - 少年啊、要胸懷大志！（2011年8月 - 2013年7月、少年画報社、『月刊ヤングキングアワーズGH』連載、全4巻）

## 外部連結

  - [花見沢Ｑ太郎純正ＨＰ](https://web.archive.org/web/20070227142359/http://www009.upp.so-net.ne.jp/hanaQ-2nd/)

[Hanamizawa Q-tarou](../Category/日本漫畫家.md "wikilink") [Hanamizawa
Q-tarou](../Category/新潟縣出身人物.md "wikilink")
[Category:日本成人漫畫家](../Category/日本成人漫畫家.md "wikilink")